\section{N-Body-Problem - MPI}

\begin{enumerate}[label=\alph*.]
  \item \textbox{
    In einem zwei-dimensionalem Universum (Fläche) befinden sich mehrere Objekte.
    Für diese Objekte wird angenommen, dass sie eine Masse haben, aber keine Fläche einnehmen (Massepunkte).
    Die Massepunkte ziehen sich gegenseitig an.
    Die Anziehungskraft wird durch die Masse und die Entfernung voneinander bestimmt.
    Entwickeln Sie einen Ansatz für die Simulation der Objekte im Universum.
    Beschreiben Sie, welche Annahmen Sie treffen und gegebenenfalls, welche Vereinfachungen von Ihnen eingeführt werden.
    Legen Sie eine Endbedingung für die Simulation fest.
    Bestimmen Sie den Aufwand, eines sequentiellen Verfahrens, welches den von Ihnen entwickelten Ansatz umsetzt.
    Zur Überführung in eine parallele Bearbeitung des Problems wählen Sie eine geeignete Aufteilung des Problems.
    Legen Sie dar, welche Randbedienungen und Voraussetzung zu der von Ihnen vorgeschlagenen Aufteilung geführt haben.
  }

  \textbf{Notes:}

  Sei $n$ die Anzahl der Massepunkte am Simulationsanfang.
  Wir setzen unser Universum auf $x \cdot y$ und wenn ein Massepunkt den Rand erreicht, prallt er dort ab.
  Wir treffen diese Einschränkung, damit wir eine Simulation haben, die ein Ende hat und das wir das Ergebnis theoretisch darstellen könnten.

  Jeder Punkt hat zu jedem Zeitpunkt eine Masse, eine Position und eine vektorielle Geschwindigkeit.
  Wir berechnen jeden Punk in jedem Moment.
  Dabei erhält jeder Punkt die Position und Masse von allen anderen Punkten und berechnet anhand dessen und seiner aktuellen Richtung seine neue Richtung.
  Wenn zwei Punkte an der gleichen Stelle sind, werden diese Massepunkte zusammengeführt.
  Wenn alle Punkte fertig mit rechnen sind, werden die neuen Positionen und Massen kommuniziert.

  Die Endbedingung des Programms ist, wenn nur noch ein Massepunkt übrig bleibt.

  \item \textbox{
    Entwickeln Sie ein paralleles Programm auf Basis des von Ihnen entworfenen Ansatzes (Aufgabe 3-2a).
    Verwenden Sie für die Kommunikation zwischen den verschiedenen Prozessen MPI/MPICH.
    Das Programm ist so zu implementieren, dass es beliebige, aber feste, Flächen, Massepunkte und Ausgangsplatzierungen der Massepunkte bearbeiten kann.
    Zudem soll das Programm auf beliebig vielen Knoten, deren Anzahl aber vorgegeben wird, eines Cluster-Systems arbeiten können.
    Messen Sie die Laufzeit des Programms auf 1, 2, 4 und 8 Prozessoren.
  }

  \textbox{
    Kurzbeschreibung des genutzten Ansatzes.
  }

  \textbox{
    Dokumentierte Programmcode.
  }

  \textbox{
    Mindestens ein Testdatensatz (Input).
  }

  Testdatensätze in Dateien liefern.

  \textbox{
    Ergebnisse der Laufzeitmessungen und Interpretationen derselben Testdatensätzen.
  }

  \textbf{Notes:}

  Ohne MPI auf privaten Laptop:

  5 lines: 1771757 ticks
  50 lines: 126534321 ticks

  \textbox{
    Bewertung der gewählten Aufteilung bezüglich Last auf den Knoten und Kommunikation.
  }

  Um den Kommunikationsaufwand zu verringern, könnte man Punkte in einem Quadranten zu einem zusammenfassen und so müsste ein Punkt in einem anderen Quadranten nur noch die zusammenfassten Punkte erhalten und verarbeiten.
  Diese Optimierung verringert nicht nur den Kommunikationsaufwand, sondern auch den Berechnungsaufwand, da man so berechnungen zusammenfassen kann.
\end{enumerate}
